華涌或被控尋釁滋事 各地民眾聲援

華涌或被控尋釁滋事 各地民眾聲援

兩岸要聞

湖南有民眾舉華涌的照片以作聲援。

異見藝術家華涌因記錄發佈北京清理「低端人口」視頻被北京公安追捕就逮，事件引廣泛關注。內地多個城市有民眾在公開場合聲援華涌，並舉牌拍照上載網上。有消息指華涌被押往湖南株洲關押。當局或以「尋釁滋事」對華涌治罪。

華涌15日在天津李姓友人家被北京公安跟蹤拘捕，至今下落不明；有傳他被押往湖南株洲市關押，但罪名尚未確定。北京維權律師劉曉原認為，當局有可能是用「口袋罪」，即以涉嫌「尋釁滋事」對華抓捕。近幾年來，包括709系列案在內，很多維權異見人士都是被中共當局以該罪先抓捕，然後才搜羅其他罪名，對當事人治罪。

連日來海內外掀聲援華涌的行動，天津、北京、湖南等地有民眾在政府機關外或公共場所舉牌聲援華涌，並把照片發上網；中國駐三藩市領館外昨有十多名華人示威，抗議中共暴政。

網民上載華涌的朋友為華涌女兒慶祝生日照。

鮑彤高瑜痛斥當局

前總書記趙紫陽的秘書鮑彤繼前日發聲斥當局「黑白顛倒」後，昨又繼續在網上發文連聲質問：「蔡奇立案了沒有？華涌回家了沒有？何謂依法治國？何謂從嚴治黨？支票何時兌現？夢想何時成真？！」
北京異見記者高瑜也發貼指，北京市當局抓捕華涌，原因是他用攝像記錄大興區大火後又發生驅趕十幾萬人的「北京排華事件」，「當局會給華涌栽上各種罪名，但是他記錄的畫面會成為抹不掉的歷史，對他的迫害，只能坐實以警治國、以黑治國、以謊言治國的罪惡！」

《蘋果》記者

支持中央施政

必須出動解放軍

打擊異端份子

出動國粹坦克車！！